[SHINeeWorld]SHINee討論區(2)十周年快樂!!Always 5HINee!!!

SHINee（韓語：샤이니），為韓國SM娛樂旗下的五人男子團體，成員包括溫流、鐘鉉、KEY、珉豪及泰民，於2008年5月25日以《Replay》一曲出道。

團體名「SHINee」，「SHINe」名詞型，語尾再加上「ee」組合而成的新名詞，具有「受光芒照耀之人」的決心意義。意旨SHINee獲得閃光燈及鎂光燈的照耀，懷抱著以追求多樣的音樂，吸引不同年齡層的歌迷的抱負。他們定會帶來具有獨特風格的流行音樂而且在舞蹈和流行領域也必將引領時代的潮流。

官方歌迷名為「SHINee WORLD」韓文為「샤이니 월드」，官方縮寫為「S.W.」/「Shawol」，意指音樂世界將由SHINee引領，整個世界都會屬於SHINee，SHINee的音樂終會照耀到每一個人的身上；歌迷會徽章以鑽石戒指作象徵，圈內印著SHINee World的字句，意味著SHINee是一顆閃耀的鑽石，而歌迷就是支持和承托著他們的戒指座。

應援顏色為珍珠湖水色 （Pearlescent Aquamarine），湖水綠，湖藍色，應援物為珍珠湖水色的氣球和珍珠湖水色鑽石型螢光棒。

2008.5.25-2018.5.25 Happy 10 years anniversary!!!

成員簡介:
溫流

藝名:溫流(온유 Onew)
本名:李珍基 (이진기 Lee Jin Ki)
出生日期:1989年12月14日
出生地:韓國京畿道光明市
擔當:隊長/主唱
solo作品:2016年 夜與星的歌（Starry Night）

2017年 安眠曲（수면제）（Lullaby）

電視劇:
2013年 JTBC《皇家別墅》飾演 溫流
2016年 KBS《太陽的後裔》飾演 李治勳
音樂劇:
2010年《兄弟很勇敢》飾演 朱峰
2010年《Rock Of Ages》飾演 Drew

鐘鉉

藝名:鐘鉉(종현 jonghyun)
本名:金鐘鉉(김종현 Kim Jong-hyun)
出生日期:1990年4月8日
出生地:韓國首爾特別市鐘路區惠化洞
擔當:主唱
solo作品:2015年 1st迷你專輯 BASE/1st合輯 Story Op.1

2016年 1st正規專輯 Good

2017年 2nd合輯 Story Op.2

2018年 2nd正規專輯 Poet | Artist

小說:2015年《Diphylleia grayi：流逝、放開的那些》
電台主持:
2014年2月3日至2017年4月2日 MBC FM4U 電台《藍色之夜 我是鐘鉉》主持人

Key

藝名:Key (키 )
本名:金起範(김기범 Kim Ki Bum)
出生日期:1991年9月23日
出生地:韓國大邱廣域市壽城區
擔當:副領舞、副Rapper和副唱
solo作品:2014年 與INFINITE 優賢組成特別企劃組合「Toheart」

固定綜藝:
2018年 tvN 驚人的星期六
2018年 xtvN Keyword#BoA
電視劇:
2016年 tvN 獨酒男女 飾演 金起範
2017年 MBC 守望者 飾演 恭璟秀
電影:
2018年 肇事組 飾演 東洙
音樂劇:
2012年 神鬼交鋒 飾演 Frank
2013年 我倆沒有明天 飾演 Cldye/三劍客 飾演 D'Artagnan
2014年 蒙面俠蘇洛 飾演 Zorro
2015年 棋王 飾演 Anatoly/高地人生 飾演 Usnavi
話劇:
2016-2017年 守護地球 飾演 炳古
珉豪

藝名:珉豪(민호)
本名:崔珉豪(최민호 Choi Min Ho)
出生日期:1991年12月9日
出生地:韓國仁川廣域市南區
擔當:主Rapper
solo作品:2009年 和Key合唱〈Get Down〉

電視劇:
2010年 KBS 鋼琴師 飾演 OZERO
2012年 SBS 蠑螈道士和影子操作團 飾演 珉赫
SBS 致美麗的你 飾演 姜泰俊
2013年 MBC Medical Top Team 飾演 金盛宇
2015年 OnStyle 因為是第一次 飾演 尹泰悟
2016年 KBS 花郎 飾演 金守護
2017年 tvN 世上最美麗的離別 飾演 鄭正秀
網路劇:
2017年 JTBC 不知不覺18 飾演 吳京輝
電影:
2016年 季春奶奶 飾演 翰/兩個男人 飾演 全辰逸
2018年 宮合 飾演 徐家允/人狼 飾演 金哲鎮
泰民

藝名:泰民(태민)
本名:李泰民(이태민 Lee Tae Min)
出生日期:1993年7月18日
出生地:韓國首爾特別市道峰區
擔當:主領舞、領唱及老么
solo作品:2014年 1st迷你專輯 ACE

2016年 1st正規專輯 Press It/1st 日文迷你專輯 再見一個人

2017年 2nd正規專輯 Move/2nd日文迷你專輯 Flame of Love

綜藝節目:
2018年 JTBC The Dancer
電視劇:
2009年 MBC 泰熙慧喬智賢 飾演 俊秀
2011年 Mnet MoonNight90 飾演 金城宰
2017年 Amazon Prime Video 最後的生命：即使你明天消失 飾演 宋時言
音樂劇:
2014年 宮 Goong 2014 飾演 李信

SHINee專屬綜藝節目
Mnet 2008年《SHINee年下男的約會》
KBS Joy 2010年《SHINee的Hello Baby》
MBC 2013年《SHINee的美好的一天》
Mnet 2018年《SHINee's BACK》
音樂作品
2008年
1st mini album <Replay>

1st album <SHINee WORLD>

1st album repackage <AMIGO>

2009年
2nd mini album <Romeo>

3rd mini album <2009,Year Of Us>

2010年
2nd album <LUCIFER>

2nd album repackage <HELLO>

2011年
1st japan single <Replay -君は僕のeverything->

2nd japan single <JULIETTE>

3rd japan single <LUCIFER>

1st japan album<The first>

2012年
4th mini album <Sherlock>

4th japan single <Sherlock>

5th japan single <Dazzling Girl>

6th japan single <1000年、ずっとそばにいて…>

2013年
3rd album chapter 1 <Dream Girl - The Misconceptions Of You>

7th japan single <Fire>

3rd album chapter 2 <Why So Serious? - The Misconceptions Of Me>

2nd japan album<Boys Meet U>

3rd album repackage <The Misconceptions Of Us>

8th japan single<Boys Meet U>

5th mini album <Everybody>

9th japan single <321>

2014年
10th japan single <LUCKY STAR>

3rd japan album<I'm Your Boy>

2015年
11th japan single <Your Number>

4th album <Odd>

4th album repackage <Married To The Music>

12th japan single<Sing Your Song>

2016年
4th japan album<D×D×D>

13th japan single <君のせいで>

5th album <1 of 1>

5th album repackage <1 and 1>

14th japan single <Winter Wonderland>

2017年
5th japan album <FIVE>

2018年 SHINee Is Back!!!!
1st japan 精選輯 <SHINee THE BEST FROM NOW ON>

6th album <The Story of Light>

Shawol留名

留名

SHINee Day D-day

cr.justrolyn

紅家LM

鐘鉉飯留名

留名

新歌mv

好有心既安排

聽咗一次副歌已經入腦

cb都咁靜

專登搵番個post出黎推推

再見 (You & I)

韓文歌詞：KEY

在只有你我的世界中，你眼中燦爛的小宇宙
像花一樣向我綻放的談吐，溫暖地抓著我的雙手

將握在手中的記憶，每天笑著回憶著
在回憶中，心漸漸地慢了下來，
為了彼此放慢了步調

只有我一個人在獨自傷心著，沒關係的
我沒有那麼容易放下，我的心是不騙人的

在我心裡眾多的星星裡只有一顆星正在悲痛
即使觸摸不到但也千萬不要熄滅

被太陽照耀發光的我們和遙遠的天空中
朋友之間的安慰，一滴眼淚也不覺得難過了
在約定好的海邊帶著一支不會熄滅的蠟燭
我的心是無法拋棄也不是一般的裝飾品

在我心裡眾多的星星裡只有一顆星正在悲痛
即使觸摸不到但也千萬不要熄滅

我的心是千真萬確的
我年少輕狂時的最愛 再見
現在要送你走了 再見 再見 再見
就算我的心充滿著痛苦

你雖然表面上不表現出傷痛
我可不會輕易地放下，我的心是不騙人的

在我心裡眾多的星星裡只有一顆星正在悲痛
即使觸摸不到但也千萬不要熄滅

我知道你是真心的也理解你說著好好活著的話
就讓我好好的讓你走，不要覺得踐踏了我

吹向我的這陣風清涼的帶著一陣雨，像是訴說著甚麼
我的心不會騙人的

佢個 teaser已經勁catchy
副歌好有view嗰隻metro vibe

個一位樂唔樂觀

係公司照刷youtube

為閃兒子打call

想買手燈lol
台灣網話係11street買

我都係11street訂左 好似6月先送貨

onew入伍？

日本話七月

today live

choi minho好sexy

低領老西

LM

睇完rs 好心up

衝一位

pish!

睇rs 喊死咗

from now on 個show出dvd都可以俾人位入我先想喊

話7月係溫流入伍前最後一個日本活動姐
唔會咁快掛 六巡都未開

89年12月
其實未使咁快

應該都年尾或者出年年頭既事

一個拍戲
一個乜都做
一個solo
一個9hea
一個當兵

新歌i want you

個井

上個月玩 smtown super star 先入坑
聽到 hitchhiking 好奇上 youtube 睇 live
就越睇越多片
好後悔咁遲先識佢哋

有心唔怕遲

627出 from now on dvd

玩game入坑個原因幾新鮮

歡迎

過咗十八廿二個年齡
身邊都冇啲可以傾 idol 嘅朋友

SHINee 啲歌好 catchy
全部人把聲都好好聽 好好認
本身係因為f(x) 同 red velvet 玩
sm 真係好勁
啲團全部都係 AA Grade
但而家係我心目中最勁都係 SHINee

佢地啲抒情歌都好正㗎

係度傾啦

一位

小弟極隱秘紅家
都覺得二，三代團飯冇人可以傾

希望有人收留

You & I 正到

紅家真係好錫閃

連住聽selene 6.23，唔小心喊咗，我好掛住你二哥

夠膽初舞台就全開既$m良心

一直以來有種錯覺係鍾鉉係最冇變化嗰個
太穩同天賦勁

聽左九年既聲冇左我都適應平復緊

ps一把年紀仲要刷音源攰到仆

view

最新依幾隻歌有啲位真係覺得好適合二哥唱

喺大po講吓都無啦啦俾幾條友負皮我又唔係ff啲咩

一聽到teaser嗰下 ah ah ah已經嚇左嚇 咁似既

我自己都ff過佢會點處理啦 特別係佢d肉緊尾聲
但泰民句高音都好正
起範轉唱法有驚喜

好多歌 鍾鉉把聲都好出
呢排刷good evening
之後就自動播shining
好難想像咁 bling bling 嘅鍾鉉會咁唔鍾意自己

好呀 推介多啲嘢我睇
今日係咪有新團綜

睇左rs未

李泰民多野講到我唔慣

睇咗喇
Taemin 好努力補返 Jonghyun 個位

睇到最尾有啲心up
開 con 都比人話抄新聞

btw, 日版 DVD 0627出
好想買返晒佢哋啲 DVD

南泡班網癌係咁 慣左
睇dxdxd啦正到嘔

咁睇hello baby啦 佑根都好得意

有睇呀 唔捨得一次過睇晒

youtube 睇咗下半part
好正

新團綜咁快有埋英文字幕

東蛋view 最強
同埋guilty pleasure

Hello baby係睇到識背

第一集仲話咩少時照顧佢地 然後李泰民又不斷打c egg

睇二哥俾佑根爆袋次次都笑
同埋某黑歷史脆面廣告

金鐘鉉呢段脆面仆街片真係次次睇親都笑到停唔到
好掛住你

鐘鉉仲話少時日日見仲唔夠咩
打c egg打到要面壁
好記得李泰民用好純真嘅語氣問呢個節目有冇飯食

珉豪成功憑笑聲榮登主音

依家條友勁撚腹黑
成日狙擊自己四個hyung

成日上節目
出親聲都係 dis 啲哥哥
但會變到咁都係因為啲哥哥就佢寵佢

自己縱出黎嘅果要自己受返
但真係好少見團係咁縱忙內
印象中真係好少睇到會蝦佢
認哥俾希澈調戲都仲有二哥遞錘俾佢

李泰民後援會會長

全套衫帶埋屋企人去撐個弟
又幫手寫歌又教唱歌
作為歌迷you can't ask for more

成個六月佢地都一直活動緊
好開心因為我今個月生日lol

Lee taemin做乜嘢

好有喜感

如城pose

SHINee Rank Their Handsomeness

五個都靚仔是常識吧

91line上認哥

好想睇sm熱情三大將上

柳叔笑死我

睇過幾條片
佢哋自己隊內 ranking 都係咁上下
入坑前最吸引我係 key 啲硬照
View 個 look 真係好襯佢

新 MV

依兩幕我都笑咗

飛天果幾幕

頂佢地今日又做asmr 好煩

最尾上左去搵人嗰幾下

執屋搵到d正野

二金呢個頭都好有歷史

2012年

新一集 SHINee's back
未睇晒
但睇咗少少都好開心

點解SHINee新歌咁少views

其實佢地而家喺韓國地位係點

過太短

其實二代團人氣只會愈來愈弱 始終而家係三四代團既時代 留係度既都係真fans

有佢地既周偶真係最好笑

fadeout
有冇二哥件事都好 都只會慢慢淡出
各自發展 當兵

好想佢地拎多一兩個一位
但完全冇人刷蜜瓜

係咁翻睇 睇一集睇咗兩個幾鐘
下集仲有

下集everybody
其實想佢地上idol room多啲

正到

希望出第三隻碟可以上返次

Everybody
我想佢地有返好似one fine day咁既綜藝

下集Super TV係閃閃呀
一定好嘈

已經預想到崔珉豪同班哥哥嘈到拆天

係囉 今次依個真係太短

Keybum真係白到反光lol

睇週偶同背景溶合咁濟

笑到肚痛

Who waits for love愈聽愈正

泰民件衫好靚 有無人知咩牌子

Diesel

原來 minho 件jacket
NCT BOSS 個 MV 都出現過

Taemin 係咪買咗XXL
Diesel啲衫都幾靚

佢profile 話自己182cm 62kg
仲重過溫流

溫流件浴袍好性感

週偶寫個個？
鳩寫咋嘛

係呀
血型三角型
好似小學雞寫紀念冊咁

佢根本就係小學雞

我都覺

182

明明之前睇條片
minho 話得佢一個過 180
二哥仲好嬲話 咁你仲同我哋一齊用自信踭
我仲喺度諗乜李泰民仲有得發育

我都有印象睇過

二哥真係咁細粒咩

諗起呢幕

二哥𠵱集嘅reaction真係好好笑 真心

呢首好似好掂
今次全部都好岩口味

催淚的感覺

今次6輯真係keep住咁高質

每晚聽下end of a day就算果日幾攰都覺得舒服哂

點解李泰民可以咁cute

同埋BREATHE都係每日聽一次

史上最嫌棄又厭世既撒嬌
可唔可以唔好亂用臉

今集係咁想收工

點解我連呢啲樣都覺得好可愛
Loop 左好多次

Everybody
Feel到泰民好enjoy

一位粗卡啊

一位真係唔易拎 見到佢地都好似好感動咁

大哥好想喊咁

我見到佢地一齊躹躬嗰幕 唔知點解有啲心酸

今次一位係11000滿分 shawol好波

180622 EP3新歌Our page teaser2 文字

重新站在一起走過的路回頭看 五個重疊在一起的手和眼淚還有回憶太過清晰 不想忘記也無法忘記

cr:FreaKEY-OnAir
-
推特上有寫byONEW
是溫流寫的字

不想忘記也無法忘記

依個mv真係要有心理準備先可以睇到
Teaser 1紅色第一幕已經同shinin’ 個backdrop 好似（我覺得）
Teaser 2 四子係矇濃底下走向shawol應緩棒....

我都覺好似shinin'

見到第三隻碟個圖案個閃色四方形都已經 up up 哋

有無人都覺得呢個擺位都有意思

呢個shawol cover左sherlock同埋y si fuera ella

表情包get

所有星星都熄滅之後會被人漸漸遺忘嗎
我把你摟入懷中 視若珍寶
故事里永不會結束的這一篇章
希望能與你共同書寫結局
辛苦了。
-Key

所有星星都熄滅之後會被人漸漸遺忘嗎
我把你摟入懷中 視若珍寶
故事裡永不會結束的這一篇章
希望能與你共同書寫結局
辛苦了。

星星消失的話,所有都會被忘記嗎
將珍貴的你抱在我的懷裡
不會結束的這小說的Page
直到最後,一起填滿
辛苦了.

好似翻得好啲
ㅠㅠ

催淚到

英文歌名都有啲意思....
有回應到ep.1去接你

#崔珉豪# 180624 SHINee 更新
#珉豪# 手寫預告 翻譯：
「你留下的美麗的話語
成了一首詩 一首歌
揚起的聲音會觸及你的所在之處
我們都知道」

（翻譯by 芃）

佢地寫嘅字可唔可以唔好咁感人？我啲眼淚其實好值錢

應該係最後一首五人歌

Our Page mv

咩事今次隻歌負皮多過正皮…
今次6輯成個企劃好正
三首歌三隻碟都各有特色
真係好多謝SM同閃閃咁辛苦準備

好掛住二哥

我都覺 3隻都好高質
仲要其實準備時間真係唔多

依家公海po提到有關鐘鉉就係咁 唔好理佢地 都係自己圍爐講算

認真真係辛苦哂佢地為我地做咗咁多

歌詞加埋mv真係
好好好好好聽 三首主打真係好高質

#SHINee[超話]##thestoryoflight# 除了四人作詞的Our Page 其他歌也都是你的影子[淚][淚]#wishyouwerehere#
<Tonight>
這裡空著的你的位置
Tonight tonight tonight
再次想念的你的聲音
Tonight tonight tonight
心靈深處 慢慢蔓延
這夜更深 映照著藍光
沒有你的tonight

<I say>
I say I love you, tell me everything
你眼淚里包含的意義
如今你這樣離開了
閉上望著你的雙眼
現在還不行
我們還可以在一起

2008年5月25日那天的少年們
還有在春日里閃著明亮光彩的薄荷綠色水波
那一時刻定格飄散 還將會流向更遠的永遠。

2008년 5월 25일 소년들
환히 빛난 봄날의 초록빛 물결들

最後既C位留左俾二哥

Our page 好貼題
好啱十周年
歌詞同 mv 啲色 同啲衫都好閃閃風

唔敢睇

見到有人咁解說

Ep.1 表現出別人怎樣看他們，攝影機前的、在台上的、在玻璃房裡的、在電視裡頭的，雖然不完整，但也是他們的一部份。每一秒也被注目的人生，他們不逃避，但小狐狸讓他們看到外面更大更自由的世界，所以向井外走出去。。。
Ep.2 是他們怎樣看自己，從小一起成長的五個人，他們的世界充滿了因爲一起而歡樂的記憶，[微笑]片段都發生在雲端上，一起回味十年的相處，是快樂的、是有趣的，只是，I want you啊⋯⋯
Ep.3 是把最真實的傷痛告訴我們，失去了鐘鉉就如失去靈魂(我們也是....)，雖然生活仍要繼續......直到他們面對彼此把感受說出來(MV圍著一起唱歌的那一part很觸動)，並決定再踏上五個人的舞台，才能找回最真實的感覺，告訴全世界，無論多難也要走下去的決心。

Ep1-3，道出十年的經歷，也在說五個的故事，也在說永遠都是五人的小說，那本還在繼續的小說。

係個好好嘅紀念
六輯係送比 SHINee 同 Shawols 嘅禮物

真係好慶幸可以飯上閃 帶比我好多美好既回憶 以後都要一齊走下去

Our page 有五月天自傳的感覺啊....
真的寫得很好，很寫實。
鐘鉉永遠是在C位，就是正方形的中間點

利申：五迷too

講得好好 睇字都眼濕濕

終於到手

冇冇SHW想換小卡呀？我想要Onew呀♥️
我抽中咗Minho😆

2個stage都好美好
見到佢地眼泛淚光....

真係好靚好唯美。

好想佢地開演唱會啊 Twitter Live到有提，但珍基入伍前搞好似炆炆的。

仲有邊度可以買到

今日冇tonight

珍基 our night 滴汗個位好似眼淚咁
我都想佢好開
唔係之後逐個夠期入伍有排先再開到

好好珍惜呢兩個星期
之後有排先再comeback

珍基笑住對天唱辛苦了

巴打好有心

由我中一開始鐘意閃到而家出來做野了
係乜野驅使我成為shawol? 係愛呀！

親係喺咩11st網到買定搵代購

我見Sm global shop 有得買
我遲啲都會起個到直接買

我係11st網買 半個月度就送到
連運費$305

8月新日單sunny side

仲出得切碟 ？
btw, 有冇人衝過日con?

都係一首新歌姐
其他都係韓文轉日文
d相似係六輯一次過影埋

仲以為啲相係放住先
之後會影過添
個Title叫 Sunny Side
但啲相咁木獨

Year & Years- If you’re over me (Remix ft. KEY) !!!!!!!!!!
唔識貼link

叻豬

正啊

今日stage好靚

今日stage依舊好靚 珍基依舊笑住唱辛苦了
十週年回歸正式結束 辛苦了

咁快個半月

old news一則
無聊掃下twitter
見到mcjin唱who waits for love
雖然只係唱左兩句
但唔知點解感覺好神奇 好搞笑

Key 同 Minho 上完認哥
泰民又同銀赫上
溫流呢 ？
點解唔成隊一齊上

上次見佢喺間鋪頭聽到view 然後問人係咩歌

咦...依個星期因為工作關係咁岩會見到佢

仲有winter wonderland

同佢有話題喇 上啦

btw 事已完 問都問唔到

估唔到Mcjin都係shawol

9月演唱會

係咪真架

真係？

Ig睇到 香討都有人講

睇到喇 9月1，2
撞正我去旅行日子
點解我唔係去韓國

嚇得我以為港場 韓場嘅機會不是屬於我的

我都以為港場

韓場冇入 fans club 係咪一定冇機

韓場依家上網買飛好似要認証
一係就牛
上次買左double價錢

要認證韓國身份證？

應該係話實名認證登記既帳號先買到飛
然後到場之後會對證件
上次fan meet就係咁
唔知演唱會會唔會都係咁

你用實名登記acct 買飛個時都會叫你打名
佢之後應該對證件
之前幫fd買roykim都係咁

咁多韓團始終都係SHINee先係本命

很想去 完全地很期待其他新歌嘅舞台

演唱會唔洗對證件
我睇sj之前都係買牛牛

留個名

Same 第一隊鐘意亦係唯一既本命

不知不覺鐘意左8年幾 當初個份熱情到而家都仲好深刻
而本命係鐘鉉 好記得新聞話鐘鉉死左個陣我喊到收唔到聲..任何有關佢嘅新聞全部都唔敢睇

Happy taemin day

我7年 都係本命鐘鉉 仲好記得13年見證住佢地終於拎大賞 真係好感動好驕傲 見到新聞完全係震驚到仆街 個晚成晚訓唔到 不過我相信佢而家一定係天堂好幸福

Taemin Happy Birthday

睇返今集認識的哥哥入面taemin話食米線係最近幸福嘅事，係小確幸。

會唔會係食咗台灣嘢 ？

同埋壽根問taemin：「最近什麼時間幸福？」個tone真係好寵

認哥班人都好錫泰民

又係一個團寵

港場應該就快公佈

嗰個page都唔知可唔可信

不過港場我相信係有既 差在幾時姐

總之趁仲有機會見一定要去埋啦

180720 swimming_roo （姐姐）INS 更新

【大家好，我是金素丹

前段時間我將露的ins轉為公開模式了。實際上，在那之前有很多人給我留言，也有許多私下聯繫母親的電話，這讓我們苦惱了很多。

也因此，我們真的下了很大的決心才將ins轉為公開模式。

這7個月以來，我和母親雖然不是公眾人物，但也收到了很多人的關心和憂慮，雖然有些內容非常嚴厲，但是那份喜愛鐘鉉的心情我們能夠理解，而且支持露和我們家人的人也很多，因此我們將露的照片轉為公開模式，希望她能成為各位的一點力量。

在這樣的情況下，真的非常小心翼翼地上傳了這篇文章，不過相信喜愛鐘鉉珍惜鐘鉉的各位一定會理解的。

某個宗教活動中，把祭奠鐘鉉作為活動的一環，並發了公告邀請鐘鉉的粉絲們共同參加。我們知道鐘鉉對大家來說是多麼巨大的力量、多麼重要的存在，我也真的很想念鐘鉉，想念到無法表達的程度。

大家對鍾鉉的愛是無法計數的，就算是這樣大的活動也無法衡量。母親和我對於各位粉絲的物質參與，無論在金錢上還是在心理上都很有負擔，同時我自始至終都認為，與鍾鉉的溝通不需要任何道具或手段。我們在生活中，一起為他祈禱、一起銘記他，有這份心就足夠了。

我相信鐘鉉現在成為了一顆幼苗，期待著果實結成的同時，他會為在這個困苦世間活下去的我們家人和各位粉絲們祈禱的。

母親和我會記住各位的愛，會帶著這份感謝的心活下去。

今後也會和SHINee一起走下去的SHINee World各位~！雖然今天說了這些比較沉重的內容，希望下次會給大家帶去令人高興的消息。

謝謝大家讀了這段長文

金素丹 敬上】

Cr:金一金KimbyKim

其實只要大家記住二哥
將二哥既歌傳揚開去
為佢祈禱 已經係好好咁守護住二哥
真係唔希望見到有人消費二哥 用呢啲手黎謀取利益

喺心裡為鐘鉉祈禱 祝佢喺遠方幸福快樂就得
最緊要係份心意
真係唔想見到有人用懷念鐘鉉嘅名義做啲唔好嘅事

而家見到姐姐POST露公主嘅相真係好開心
之前佢唔見咗大家都好擔心
之後搵返佢嗰陣係話佢喺度游水

希望露公主同姐姐 媽媽 閃閃四個 所有SHAWOL都身體健康

8年閃飯留名
好掛住2哥
佢走左之後一直唔敢睇閃既野
今晚鼓起勇氣睇返少少又喊到眼腫
過左7個月都係接受唔到佢離開
知道佢一路咁痛苦又好心痛
寧願佢揀做普通人都唔想佢揀呢條路

唉...

4年閃飯留名
半年有多啦 我仲未放得低二哥呀

我諗我一世都唔會放得低佢

諗返12月18號放工睇手機見到佢自殺既消息完全唔敢相信
仲同班朋友講係咪佢點香薰出左事
一路返到屋企都祈禱佢冇事,去到夜晚話佢救唔返
嗰晚完全訓唔到,訓下醒下個腦係咁諗住點解會咁
明明10號先開完演唱會,大哥又歸隊去日本開東蛋,仲有半年出道10周年

之後19號NINE公開佢封遺書先知佢抑鬱自殺
每次睇封遺書都會喊,原來佢一直都活得咁痛苦咁孤獨無助
以前以為佢係愛哭鬼份人感性先咁容易喊
原來佢一直都唔開心一直都咁唔鍾意自己
NINE話封遺書係開演唱會之前已經寫好
好心痛佢走之前都寧願自己承受一切
開完演唱會,錄完唱片,拍埋MV,之後自己一個靜靜地租屋燒炭
點解佢有抑鬱唔休息唔同人講,仲要不停做野
點解冇人察覺到佢有抑鬱/幫唔到佢
點解個醫生救佢唔到
點解要揀呢條路,做明星令佢咁痛苦點解唔退團做返普通人
點解FANS支持唔到佢
明明一個咁好既人,同家姐媽媽感情又咁好,同團員感情又好好
明明可以好幸福迎接10周年點解一下子變成咁

佢走左之後幾個月都唔敢睇閃野,一諗起佢就會喊
525都唔敢睇,明明應該係5個人依家得返4個,完全接受唔到
到閃GB左先開始慢慢敢搵返佢地CB既片睇
要逼自己接受二哥唔喺度呢個事實
相信二哥都唔希望自己離開會令閃散
佢只係冇辦法解決自己既痛苦先揀呢條路
事實已經冇得改變
4閃咁辛苦咁難受都努力走出黎
我都想陪佢地一齊行落去
永遠都係5HINee

(sorry打太長,只係想抒發下呢段時間既心路歷程..)

越睇越心痛

睇everybody兩倍速 一路睇一路喊

我由2010年LUCIFER既時候開始鍾意佢地
呢8年我經歷左好多低潮每次想放棄都係閃救返我
所以二哥走既時候我個人都可以話崩潰左咁滯
之後仲大病左一場

睇一次喊一次, 說好的5人everybody 兩倍速呢
Our page又係聽親都喊

我未敢睇RS,睇左周偶每次出返以前D畫面我個心都好痛

聽YOU & I都係
「在我心裡眾多的星星裡只有一顆星正在悲痛
即使觸摸不到但也千萬不要熄滅」

from now on 東蛋場dvd
睇幾多次都好心酸

鍾意咗佢地短短兩年 估唔到上次香港場係最後一次見佢地嘅機會
miss咗唯一一次嘅concert
鐘鉉走果陣真係崩潰咗
都依家都放低唔到

佢地黎香港既CONCERT同FANMEETING我都有去晒
其實我應該去埋上次SMTOWN,好後悔冇買到飛
本來諗住10周年會有TOUR先睇

我想講撇開佢係閃既一員,對閃好重要呢樣野之外
作為個體黎講佢都係一個好值得人愛好善良既人
除左佢唱歌叻識作曲作詞編曲,仲無私咁將自己作既曲送比人
開演唱會將自己FANS既站名寫晒落個身度
走落台見FANS伸塊面比佢地摸,話知道SHW唔會傷害佢
對屋企人又好,好錫家姐同媽媽
對社會好關心,會叫人去投票同埋支持同性戀
就算比反同傷害佢佢都堅持自己
其實佢真係好好既人

大家加油，有咩唔開心，對二哥既感覺，即管係度講哂出來，為左五閃大家一齊加油

七年閃窩留名
我想他

好想同二哥講，辛苦你，多謝你，你做得好好
無論作為SHINee主唱既Bling Bling鐘鉉
金家細仔姐控既可愛鐘鉉
音樂家，詩人，DJ既金作家鐘D
關心朋友既無私鐘鉉
定係隱藏住不為人知另一面既你
我都會永遠愛你
對唔住唔能夠成為你既力量
你冇做錯任何事
如果你認為呢個決定係對你最好
我會尊重你，我只想你好
以後都會為閃應援，唔會忘記你

多謝你照耀過我既人生

多謝之前位絲打推介
起11st 入手
兩星期已經到手

平時夜晚得閒會開黎j下

雖然我係團飯，但係到依家都好掛住二哥
覺得件事好似尋日發生，但原來已經7個月
我平時都會睇返以前5人既綜藝節目
就好似二哥從來無離開過

youtube 太多五人／二哥嘅片
睇吓睇吓就以為佢仲喺度
但時不時彈條二哥喪禮片出嚟
都仲係接受唔到

From Now On concert個個dvd到依家都唔敢睇

叔叔..不.行了！！！

李泰民 開日本 tour

9月嗰個都唔係concert嚟嘅 即係唔會有tour喇

代購成5千蚊 貴婦團好過
睇個勢都無6巡 之後泰民都日巡
其他又差唔多當兵

貴婦團開售第一分鐘 log 入去已經 server busy
btw, 好似會 check id
代購會唔會入唔到場？

睇嚟泰民都solo
唔會早入伍
唔知要等幾多年先再睇到佢哋

我都諗過一齊入伍 但係sm應該唔會放泰民

宜家係咪91都要提早入
唔係唔好話泰民 91個2個都唔會提早放入伍

91line 19年六月要入喇
個 deadline 好似同溫流一樣
泰民最遲 21年

係囉咁近我覺得有機會一齊入

泰民2年起走可以cb一次
Tour一次
點會放

咁有排等
嗰三個出番嚟 差泰民
我覺得都唔會有團體活動

我話佢地3個啊 差嗰少少時間 或者會放91line

泰民仲有時間唔入住
我就唔係好想佢咁快入伍
而家男SOLO真空期
尤其而家年輕唱跳有姿勢有實際嘅男歌手唔多
係要上位就趁而家
等佢退伍出返嚟 已經係兩個世界

夠年齡同法律改制咁冇得講
佢既然仲有時間嘅話 梗係繼續搏落去好
雖然MOVE冇一位 不過有咁多人COVER 都算幾成功
相信佢嚟緊會出日文專輯多
佢仲話會同之前好唔同 我都幾期待

Rdd 一億

想問下大家有冇買飛睇九月一二嗰三場呀

買唔到飛
等絲打 repo

希望我入到場

絲打入唔入到場 ？
ig見好多日本妹子都係買牛牛

入到！想講實名制真係會check證件同對個樣
個賣家有俾證件我嘅 個職員對名再望我個樣都俾我入 唔知係咪我同個賣家似樣
我見好多人冇證件就去咗排即場買山頂飛 唔知係咪你講嘅櫻花妹

原來仲有即場飛買㗎 ？
啲妹子影咗張飛
喺 ig 集氣希望入到場
我諗唔係即場

我唔知係滯消第點 但有得即場買飛囉
冇證件應該就入唔到嘅 唔知佢地點
但只能講即場條隊好多櫻花妹

'Global K-POP Leader' #SHINee will release 6th album 'The Story of Light' Epilogue on 9/10 including the new song '셀 수 없는 (Countless)' which is expected to be a special autumn gift for fans.

cr.pixiedustjk

Hi大家好呢排鐘意咗key同onew

我係Inspirit本命入咗伍

新歌都好好聽

十號 comeback
唔知打唔打歌呢 ？

期待下都好
本周又有少時同宣美

可能就係咁出碟同音源唔打歌
好似三輯the misconception of us咁

好 Cute ar

成個mv得李珍基先會咁樣

好鍾意佢呢個 look
有啲返番 SW IV 個期個感覺

Pish

唔識呢個前輩
但覺得好神奇
viutv 真係有問李泰民拍唔拍香港劇

SW留名！！！！ 9月頭去完SHINee party 好似一場夢咁!!!!!

真係好，我買唔到飛
話說唔記得邊度睇
日本9月28日播日本個 fan meeting
到時 b站應該有

Happy Birthday key

kim kibum生日快樂

如果唔係日巡唔知佢會唔會真係拍下呢 客串都好

我都覺 再見到佢地感覺真係好滿足

應該都唔會

現場有飛買

唔知幾時先可以再見到

其實見到現場咁易買到飛都有少少心嗡

真係難啲…

好多日本人唔敢買飛 現場排 好多好多好多人排 第2場開左場 好多人（買左第2場 因為手環顏色唔同） 仲排緊第3場

合體就難喇 利申 準備去睇泰民演唱會

見到首站關站覺得好唔開心 畢竟由論壇年代走到依加
如果有首站嘅人喺到好想講聲 依十年嚟多謝你地呀辛苦了

Key首chemicals真係好正

loop咗好多次條片
希望有生之年可以見到ljk solo…

佢好似就嚟入伍了

溫流 ❀李珍基#李珍基1214生日快樂# *溫心圖片* yoontaehwi_ins更新溫流相關(翻譯by A醬)【到濟州島來聯繫我說想我了的我們珍基～彼此說著長胖了的我們…！！每次見都又帥氣又漂亮還善良的我們珍基說著現在要準備去軍隊了去了那邊不要受傷要成為更帥氣的男人回來啊😍下次見面我一定腿好好的😂】

cr.OnewHeart溫心

我都有見到 雖然已經做好心理預備 但係我估到佢入佢嗰下都仲係會好心嗡
我諗佢都係突然公佈話幾日後入伍嗰啲架啦

係 同埋應該都係低調入伍嗰種

新飯留名
其實追咗kpop好多年
都睇咗閃好多年 (因為係ELF再加埋算係sm家族愛(?) 佢哋新出嘅歌同綜藝都會追)
係二哥走咗之後先真正咁入坑... 成為SW
但就係不斷咁諗點解我唔早啲入坑 明明都睇咗咁多年..
今年cb嘅所有歌都好正 同埋佢哋好似一下子大個晒咁 同我之前一路睇嘅佢哋唔同 應該係今次散發出成熟嘅魅力令我直接坑底躺平
不過好似香港好少SW咁(?) 入坑後係咁搵唔同嘅ig/ fb fans page都冇咩係關於閃咁..
咁多位多多指教

香港真係少SW

我身邊直頭冇 sm嘅話都係ELF/SONE多
不過總算喺度搵到一個地方可以同SW做吓朋友交流吓

我身邊都係得一兩個 可能舊團冇咁多人留意了
男飯更加冇可能搵到

識好多人都轉飯咗其他團… 得返啲老飯喺到
但我仲係好愛佢地架

12月入伍喇

但上年smtown 勁多SW

我會等架
20200720見

推

又推一個 keybum回歸期又有綜藝睇真好

溫流都有solo album喇 趕喺入伍前出

幾時珉豪都可以有
好期待 唔知會唔會又係同一個設計呢

我無買齊哂啲碟 咁搞法好想買返成set

終於等到
ace > base > face > ?

好開心 等咗好耐 佢隻album我會loop兩年等佢出嚟

笑死
諗起key話佢比起音樂節目 喺啲體育競技比賽到拎一位更加開心

所以其實叫race真係一啲都唔出奇

key隻碟啲歌都幾正

個人鍾意one of those nights 多過forever yours

I will fight 好正
成隻碟都好有正能量嘅感覺

係 暫時我都比較鍾意依首 同This life 仲有chemical

溫流blue個teaser就咁齋聽都覺得成首歌會好sad咁
好期待完整曲

覺得成個concept都好襯佢
但個feel真係好悲傷 諗起佢嗰陣話自己覺得自己唔可以喊咁

睇teaser嗰陣雞皮都出咗

聽落勁sad

嗚啊溫流今日入伍啦 好唔捨得
其實好想佢哋一齊入伍 咁就可以快啲一齊退伍
唔知91line會唔會一齊入伍呢

12月真係好sad

唔經唔覺...

希望過咗今個月可以夠膽聽翻二哥嘅歌
次次聽到佢把聲都想喊 唔夠膽再聽

佢唔想我哋一直咁㗎
不過我反而喺唔開心嗰陣會係咁聽二哥啲歌 感覺佢好似陪住我咁
雖然聽完嗰吓失落感更加大 釋懷唔到
不過諗住佢係去咗個冇痛苦嘅地方 會開心啲

今日珍基入伍，兩年後再見
本來諗住佢可以過埋生日，過埋二哥死忌先去..
就算依家過左一年都會諗
身邊既人係咪真係忽略左佢既感受
最起碼當佢話想死連遺書都寫埋既時候應該要停工
甚至要佢入醫院接受治療
而唔係仲要佢開演唱會拍mv拍綜藝
連佢自己一個人租屋寫歌都放心比佢去
結果就咁冇左..
我知事後講呢D野都冇用
但係都令我明白當有人話想輕生既時候千祈唔好忽視成真既可能性

以為我會喊苦喊忽咁 但係見到張相覺得好溫暖 團魂出晒嚟
只係希望你平安咁返嚟 只要你地四個一直喺一齊就好了
希望大家可以一齊支持大家過依個十二月

我都係 我尋晚一諗起珍基入伍就想喊，之後再睇埋二哥舊年今日嘅演唱會片，就喊到收唔聲
但今日反而冇喊到，見到團相真係覺得特別溫暖

你咁講又太嚴重喇
好多嘢只有親近嘅人 甚至得當時人自己知道
開演唱會 繼續活動呢啲
到底係公司 朋友 同事 定係佢自己嘅決定
隨住佢嘅離開已經成為永遠嘅秘密
除非突然間有知情者出嚟講嘢

好似二汶咁講 我永遠都唔OK
有時諗起會好可惜好唔開心好後悔
點都好 希望佢搵到真正嘅幸福

而家買POET|ARTIST不運回活動仍然繼續
金唱片投票亦已經開始
大家有心有力嘅話 請支持

我意思係佢有死呢個念頭/傾向身邊係有人知
NINE話封遺書係12月二哥已經寫好話佢不在人世既時候一定要公開
而佢都有將呢件事話比二哥屋企人知
咁二哥佢精神狀態肯定係唔適宜再做活動
同時亦需要有人喺身邊密切留意住佢情況
亨敦佢有焦慮症都即刻暫停晒演事業
草娥有憂鬱症都退團醫治
當初如果察覺到事情既嚴重性
係咪可以再盡力幫佢而唔會留咁大遺憾呢...
我真係寧願佢退團都唔想佢咁樣走
(我純粹發洩下,我知呢個問題係冇答案亦冇如果 )

唔開心嘅之後聽二哥嘅歌會令我好想去搵佢
希望佢真係去咗個冇痛苦嘅地方 可以帶埋我去

巴打冷靜啲 二哥一定希望我地可以好好活下去

唔好咁諗呀 冷靜啲先
佢嘅歌就係留低俾我哋嘅禮物 想我哋得到慰藉 唔好辜負佢嘅心意
我相信我哋同佢一定會再次相見㗎

好掛住你呀

見到sm個ig post 忍唔住
呢幾日一聽二哥既歌就眼濕濕
現在的你幸福開心嗎？
真係好想你
仲記得有時好掛住你會抬頭望天
成個天得一粒閃耀既星星
我相信你就係個粒星星
一路看顧陪伴我地
二哥 我真係好掛住你
多謝你一路以黎帶比我地既野

咁快就過咗一年
呢一年你搵到幸福未？
係咪去咗個好地方開開心心咁生活啦？
我哋一定要好似透明雨傘入面你唱嘅嗰句咁
SW將你交咗俾時間 將一切交俾歲月
喺遙遠嘅以後 我哋一定要再見面

今天也最喜歡你啊 金鐘鉉

Miss you 二哥

對我黎講,呢一年過得好慢,亦好難捱
以後每一年仍然會掛住你,永遠愛你

我真係好掛住 好掛住你
有時會突然醒覺「你已經唔喺到」依個事實而覺得好難受
唔係好敢同身邊嘅朋友講 驚佢地覺得我好誇張同痴線
明明同人相處好正常 但一個人就會特別掛住你
#alwaysbewithyou #wishyouwerehere

我仲記得舊年呢幾日原本好開心，5人東蛋官宣
我仲好開心去查機票
但一日就變得天翻地覆
一年啦，我有努力去嘗試諗起嘅時候唔好難過，因為你只係去尋找幸福
但一年時間我都係做唔到，我都係冇辦法唔難過
再比啲時間我，我會努力去做到
我真係好掛住你

二哥 我真係好掛住你
我到依家都接受唔到你唔喺度呢個事實

lucifer 100m views

咁多位SW新年快樂
希望大家同埋閃喺新一年都可以過得幸福
最緊要身心健健康康

金唱片本賞，恭喜二哥

二哥生日快樂

生日快樂

十一週年快樂

11周年快樂
繼續支持SHINee

11周年快樂

11週年了

聲援SJ始源於twitter對香港新聞讚好而被中國網民惡意中傷一事

好似好耐冇喺到上水
Happy MINHO Day
冬天來了 大家都要好好的

Happy Minho Day
下年十一月到應該可以合體啦好掛住佢地

小天使兩歲了 一直都好掛住你
但覺得第二年冇咁難過 反而希望你喺天上過得開心過得好
唔知大家過得好嗎

相信二哥一定過得好的大家要加油一齊陪閃走下去

見到key個ig post忍唔住好想喊

我都係 個心乸咗幾吓

見到佢咁覺得更難過 今日更加掛住佢地五個

仲有冇SW